其實好多職業根本唔需要「讀」，有經驗就得，你同意嗎？

其實好多專業，經驗先最緊要，根本讀既野就應用唔到，或者讀完都係再做落先會明。

如果你有個好supervisor肯教你，相信你做一年野好過讀四年大學。

試引例說明之（10分）

做雞

呢個通常冇經驗先賺得多

係

讀書只係為咗證明俾人睇你對呢一行有興趣

讀左有基本知識，supervisor 好教好多

請先定義哪些行業屬「專業」

中華人民共和國主席 認同這陳述

樓主表達得唔好，我覺得樓主想講有d職員其實並唔係大家講到咁勁咁值得吹奏

例如醫生好叻，每年得全港最叻果50人先入到mbbs做到醫生，呢個係一般人的認知；但諗清楚：係咪一定要最top果50個先有能力勝任醫生呢個職位呢？

如果我搵一個rank 100th的人，俾個機會佢去上training, 上堂考試，再實習，會唔會佢都可以應付到做到一個醫生呢？

再唔係講一個護士，hku jupas又有護士，後門狗又係護士，東華都係護士，咁究竟護士又應該有咩要求呢？

ps. 90年代mbbs講緊AL收3B, 相反電腦/工程/數學/精算收緊2-3A

咁資源有限之下
一定係搵最top既人去滿足個需求
需求增加自然會將名額增大到top 100/200
培訓一個醫生講緊政府津貼幾百萬
咁實有機會100th 成功畢業 但1st 畢唔到業

唔係掛 佢篇文竟然有咁嘅意思

不嬲都知讀既同做既唔同架啦，你讀到識飛都好，埋位一樣可以一碌葛咁
不過現實社會就係咁玩，乜乜學會都係為左唔比一大堆人入到去搶飯碗，咪將個門檻有咁高SET咁高，本來學士而家就碩士，第時就讀完博士先比你入去玩，講到尾都係既得利益者既門檻遊戲黎
除非你唔玩佢果套，唔係你明知無用你都要讀架啦

好多職業你都要有嗰行基本知識先開始到儲經驗例如渣車咁雖然講經驗，但你至少要讀個牌先可以

Carpenter

學英文算唔算讀書先

咁PHD呢？ 都係underpaid Ge

樓主好似唔係呢個意思喎，佢係話讀都唔使讀，搵個正常人靠常識就搞掂，連上堂實習都唔使

最top只係代表左佢學習能力同自律能力強

資源有限搵最top只係謬論
因為現家最top代表唔到佢職業生涯係點

純粹係人太多 要ban走d人

跟本就係 十年廿年前邊有咁多科
依家轉行都攪到難左
乜行業都要讀過相關科

呢個係做人最起碼嘅遵循

唔係
你跟師傅無錯好似都可以做到 可以上手
但你無理論back up
你好多嘢都係一知半解 唔知背後理論
再進步你唔可以推斷
只可以trial and error
會困難好多

一萬小時理論, 大部分的工作，你只要不斷做一萬小時，你就會master到，一萬小時大約等於不斷咁做三年。

以前ce得4成幾合格炸喎

樓主思想 唔算讀書

英文都合唔到格真係。。。。 唔係讀唔讀書嘅問題。
身處法定語文英語的地方，就要有義務學好你第二母語（英國語文）

駁唔到

樓主意思 實戰經驗比讀書重要
我唔同意
好多工作 5年經驗同15年分別不大
反而取決個人醒唔醒 客觀咁睇 讀到書既人咪相對醒D

不過都有exceptional case, 但唔多 所以請人不如直接請但個高學歷

係 好似警察咁
唔使讀咩 有經驗識打人就得

如果唔係點阻止人入行分簿晒

例子?
我暫時未見過任何行業0可以完全唔學㗎喎

舊派. : 你岀糧係返工定學野？

讀書好代表吸收能力高, 識得安排時間, 學習技巧, 如果連呢啲基本野都唔識, 所謂經驗只係重複每一年做緊嘅嘢

事實係，但當你嗰行係搵到錢嗰時，政府就會搞資歷架構，然後搞發牌，之後搞強制註冊⋯⋯

保安：Am I a joke to you

建制派囉投票就得

請問做管理處有咩理論？讀完學識俾住客屌都要滿面笑容？

DOJ 檢控專員

根本就連「工作經驗」都唔洗

「大部分的工作都不需要經驗」

「第一原因，數量不等於質量，第二原因，大部分工作經驗不會讓人提升水平，大部分人工作，僅僅是輸出勞動而已。」

「如果你是個有心人，這個事實掲示了你的機會。如果大多數人都根本不會動，你要超越他們太容易了。」

你做管理處要跟師傅？

所以就整咗個HR部門嚟害人囉。

如果係決策位的話部分正確，好多時候係管理層做決策唔肯開放數據比D細既，大家唔係輸能力，係輸視野，任何套路，唔洗師博，只要大家開放D肯教的話，大部分職位可以係兩星期內上手，一星期內熟練。

當然新手期一大堆老屎忽係度屌左屌右真係影響學習進度，如果識「反饋」同「亂屌」的分別，基本上一個新手一個月變老手唔係難事

真係「專業」就應該唔得讀唔得

例子: 律師。無讀過既, 就算有人教你不停「做」, 都只係識做d皮毛野, 同真係有牌既唔可能對等

其實唔係話唔使讀嘅 不過係使唔使要全港最top嗰幾個去讀姐 我相信醫生嗰啲應該唔使真係全港頭幾嗰嗰先讀得嚟嘅

因為本身大

揸車呢個例子都幾好用。例如想揸車，要有筆試同埋跟師傅學車兩個階段，兩樣都合格先可以正式揸車。

我就覺得筆試就係我形容既讀書階段，跟師傅學車就係入行有supervisor 教既階段。

有筆試當然可以學到理論，但筆試滿分係咪等如揸得一手好車？假設一個學生冇學過筆試內容，直接跟師傅出車，一路揸一路學，師傅一路教佢d路標既意思，又得唔得？（法例當然唔得，馬路上好危險，但工作唔係馬路咁有即時危險）

又有筆試又有師傅兩個階段當然好，但如果冇左筆試階段，係咪又一定唔得？

例子： 記者

我識一班機械維修員，佢哋攪得掂工作上所有要維修的機器，反而佢哋嘅亞頭好多嘢都唔識，不過就係因為佢係大學畢業，所以就做到呢班維修員嘅上司，班維修員就同我講，做亞頭係唔洗識做嘢，班識做咪得囉。所以有大學學位真係好重要。

大學訓練你既唔單止是知識本身.
GPA/畢唔畢到業仲反映到其他野例如邏輯思維,時間管理,抗壓能力等等.

另一方面大學同時都係一個你建立你人際網絡既地方.例如D人入IVY 入G5都唔單止係學野而是識多D同樣係有料既人幫到自己以後既事業/生意.

對的，不過其實某D專業係「讀」既過程根本就係「做」，例如nursing 同education，個實習先係學緊野，日日八點鐘返去聽理論冇咩用。

只要你讀左果20%會發揮到80%作用既知識，係你實習到某D位會駁通哂。但果堆野你半工讀都得。

其實讀書 啲「書」就係前人累積既經驗而成
所以唔係好同意啲人成日話讀書無用
讀書最多只係冇咁效既學習方式

喂，駕駛學院既存在已經係證明左呢個世界識考試有個牌。

可以連泊車，迴旋處，打燈轉線都唔識。

你書都未讀過人地教個讀過書既唔好？

張沙紙入場卷黎架姐

吓，大學根本得閒到死，真係時間管理，抗壓，緊係打工果陣比人百屌成才啦。至於人脈方面可能啱既，但唔太apply得落，大學識D人太雜，反而打工識D人先有用。

讀咪就係讀緊前人嘅經驗
當然 你自己直接去做都拎到
但可能要撞好多板 同未必有咁穩健嘅知識

你都表達得好撚差

換個角度講，除咗醫療科之外，好多專科嘅大學課程好多時候都唔係教緊工作上practically會用得著嘅嘢，再講好多教書嘅直頭無工作經驗淨係識做research所以令人感覺出黎做一年野仲學得多嘢過讀四年書

如何大學課程完全變職業訓練局，可以好多專科真係讀一年半已經夠train到個人入行；不過去到做高層時需唔需要啲abstract 知識就好難講啦

冇興趣讀書就唔撚醒？

我識個fd冇乜興趣讀書
Dse 5分內

但個人幾醒，做啲咩都好快上手，轉數又快

咁啱我又識啲讀書毒撚
班友係讀到大學
但人際社交廢撚到喺社會生存唔到

唔讀邊個請你 冇人請你邊到黎經驗

咁係因為你自己揀大學輕鬆啲姐
讀書不嬲完成基本要求唔難

你個fd我唔知 但你就一定係唔撚醒
講完有exceptional case 又我個fd

係醒就讀好書條路又順D why not?

樓主講緊day 1就入醫院跟supervisor喎

Art科都算係
拎住啲作品見工 好過拎住大師學歷

連讀書都讀唔好，老細點會想請你，咁點會有經驗？

你唔係專科就唔會明讀書幾重要
醫療科為例 你估護士真係就咁打針執屎執尿咩
連基本醫學知識都無(依d知識係講緊要讀幾佃) 點教你都唔會明啦
唔好踩低真正既專科

俾錢買職位
原本要出糧俾你學嘢
而家變咗要俾錢學咗嘢先返工
史上最大騙局

唔洗讀就已經識做嘅就唔叫專業啦
呢個post係0討論價值

呢個世界有無師自通，所以你個推論一開始就係錯

樓主應該無做過教人果個，或者最多都係教人做手板眼見功夫

見人做梗係易，台上一分鐘，台下十年功。
人地每一步後面考慮咗啲乜，唔通會話你知咩

但你首先要有張沙紙先入到去。好多職業係master degree 入到佢門，之後都要辛苦涯

咁多人正評
但一個例子都指唔出

專業喎
政府入面有professional grade
政府出面有學會考牌
邊行嘅專業人士唔洗讀書做基礎

所以咪GPA+其他活動反映比老闆知 如果你又上莊又煙腸又part time又u team,都可以first hon/爆4. 咁佢咪知你時間管理一定好好.

大學人脈冇用......咁我諗你讀既科/U都唔係咁top,grad左出黎係D大firm見到個個一早係U到埋晒堆,然後個上司都係以前U d老鬼黎,成班fd過打band.
同埋就算廢科識既人都有用啦,好多人份grad job都係D師兄師姐fd咁介紹.

你真係on99
有咩篩選方法可以predict到將來

Do u summon me ?

用exceptional case去反駁普遍現象，就知條友係人中之龍

好多野都要與時俱進架喇 三十年前返office工唔洗識Microsoft word 宜家又係唔係？

邊帶咁多用exceptional case

跟本大撚把高分低能

低分低能仲多

真正高分低能好少 你見到既只係比錢買學歷

經驗初期重要，之後要升職就睇邊個張紙靚啲。
所以好多人半工讀/ 做幾年野再讀。

出過黎番工都知好多大學生都on99咁

冇記錄冇數據咪唯有靠經驗囉⋯⋯！敎10個人煑餸，＂用經驗去敎＂油少許、鹽少許、雞粉少許.....你估10個人煑出嚟會同一個味道嗎？還是油5克、鹽2克、雞粉3克.....煑出嚟會同一個味道？？

呢個咪就係米之蓮三星同埋Cafe de Coral個分別囉

中國人做事靠經驗...段九估，幾千年！所以咪做唔到日本、德國嘅工藝囉。

但冇大學嗰啲仲戇鳩

標題唔係講緊職業咩，有話一定跟師父？

呢期翻左新工都有少少感受
自己本身已經係讀乞食科，
同iT呢行完全唔相關，
對iT既認識都只係停留係1001001100111010呢類小學雞野

但正正因為咁，呢類份工比上一份工受得屌好多，
之前翻社福同啲老屎忽嘈到拍哂枱
但呢份工因爲未做過，所以老闆同同事都肯教，
無錯！人工會少啲但一來自己唔熟呢行。二來呢個時勢仲肯請人都算係咁

所以 答翻樓主個問題
有經驗就得？
某啲好難整係憑經驗
醫生，律師 除左佢哋既工作係涉及一啲好嚴重既事情，
例如 法律責任同性命
更加多既係
佢哋本身對於佢嘅行內營運都已經有一套好複雜既系統。

再試吓用iT狗為例，
it寫program，本身就係一種好難既野(本人覺得)
但某程度上佢哋嘅營運都係需要睇返公司點樣營運，
而當中涉及政府機構嘅層面唔多，
亦都唔需要好想法律責任太多，
更加唔會死

總括而言，讀書做返嗰行除咗真係為咗方便你去上手之外，更加多嘅係要你明白呢一行本業實質要做既係咩？因為通常都會有實習

識得我嘅唔好相認

去到最尾，我想講

社福界真係好撚黑暗

你試吓表達吓

有好多專業唔讀就考唔到牌
冇牌根本冇人請

標題講緊「職業」，成班搬「專業」出黎講做麥鳩

Ching 得架啦

if if if, 假設性問題無框架好難討論

入大學個玩法係高分可以先揀，故此，top 50 ranking 人讀醫呢個係結果，唔係讀醫嘅要求

我地都係唔解讀樓主咁多

其實讀書叻入到醫科未必代表佢有做手術既天份 好多都剩係讀書叻 雙手唔夠靈活心理唔好點做手術 做手術真係除咗要有知識support仲要有藝術細胞先做得好

又黎d讀唔掂書就黎自我安慰既post

呢個問題我以前都有諗過
首先一般之言, 我只係講一般情況, 你見d 上司多數都大學畢業之類, 一定唔會中三畢業出黎, 一來大學除咗學知識外, 仲會學到處理事情嘅方法, 資料搜集嘅 skill 等等, 好多老細都明佢請嘅人唔一定要識晒所有野, 而係喺唔識做嘅時候點樣解決事情, 點樣做資料搜集等等, 呢啲 mindset 唔係經驗比到你

其次就係往往經驗就係經驗, 一遇到唔識野嘅時候你就企咗喺度.
例如你有應對情景 A, B, C 嘅經濟, 一但遇到情景 D 你會點做呢? 即刻唔識做....
舉個實際例子, 部電腦上唔到網, 你經驗話你知可能甩左條線或者換返 Auto IP 就上到網, 但如果上面啲方法都唔得呢? 你即刻企左喺度....
如果你讀過書嘅話, 知道有 OSI Layer 呢樣野, 你會由 Layer 1 開始 check , 再 check Layer 2, 再 check Layer 3 嘅野等等, 變咗當你預到未知嘅問題時候你會有個方向去思考

陳康肅公堯諮善射，當世無雙 ，公亦以此自矜。
嘗射於家圃，有賣油翁釋擔而立，睨之，久而不去。見其發矢十中八九，但微頷之。

康肅問曰：”汝亦知射乎？吾射不亦精乎？”翁曰：”無他， 但手熟爾。
”康肅忿然曰：”爾安敢輕吾射！”翁曰：”以我酌油知之。”。

乃取一葫蘆置於地，以錢覆其口，徐以杓酌油瀝之，自錢孔入，而錢不溼。因曰：”我亦無他，唯手熟爾。”康肅笑而遣之。

對獸醫助護有興趣 上網睇愛協啲人話要讀證書 但有啲獸醫又話唔會睇證書
但平均12k起跳 咁究竟洗唔洗讀

鬼唔知咩
但我點解要請你先
多人報
人地自己會揀架啦

無人話過醫科一定要最top 既人先可以讀
其實3322 已經可以入
但係你唔夠人爭呀麻

你答我一個問題
佢同你無親
點解要揀你
唔揀個叻d 既？

方向正確就係，否則學壞手勢又改唔到。

如果唔講＂專業＂效果嘅話。乜嘢職業都係靠膽色、厚面皮，得把口就可以啦！

唔讀書又點入行
而且求學過程會令你有其它方面嘅領悟
有學問嘅人表達能力好好多

成績表唔係幫你解決工作疑難
成績表係幫個社會消化每年幾萬人
每間公司睇完成績表都可以篩走超過九成九人
揀適合嗰幾個人去interview
如果無成績表 , 睇住幾萬人都唔知點揀

用學術角度講，對於一d傾向放住自由市場嘅人
Professional licensing 本身就係一個barrier，一種保護主義

所以我不嬲都覺得，考牌/入會呢類係on9
醫生、律師、會計師、工程師
點解要由政府set死我一定要光顧本地某學會/某牌照嘅人？我中意揀外國嘅律師、醫生唔得咩？

statistical discrimination 係好常見 亦都係最高性價比嘅方法
無可能每個apply讀醫嘅人都去分析同predict佢之後嘅職業生涯
因為成本 時間太高 成效同準確度不明

基本技能

咁你要諗點樣決定train邊個人先大學科目，成續，課外活動等咪決定到

再者，大學唔喺得讀書，重要訓練埋點樣「對人」，公司唔喺開善堂，唔通佢出錢請一大班中學雞train幾年先開始有contribution咩

係呀，所以唔明上面成班搬d少數「專業」出黎講做麥鳩，根本結論就好客觀

炒樓炒股都唔洗讀
早d學人炒野好過啦
早排個個學生股神上埋車添

因為內文寫專業

以IT行業黎講，唔係

老一輩好多讀唔到大學，然後專精一飯，寫程式既寫程式，做network既做network，識人揼曲連基本NAT, teaming都唔識，亦都識人做network連post/get request都未聽過，佢地只會做自己熟果飯，的確做到好精

但呢幾年講緊devops, devnet, devsecops，就係一個人識既野要夠闊，點樣夠闊就係大學讀好多唔同科得番黎

請個中三畢業既人俾個大律師教
睇吓教人果個會唔會屌柒你囉

證書印出嚟就得
淘x 大把

好多人都話樓主無例子，咁我補充少少啦
我讀XGU都識唔少讀專科(例如建築 工程 測量 會計)考到牌嘅人，佢地好多都話大學教嘅嘢太離地太唔實用，而且好多professor直情一畢業就做research無工作經驗，真係對做野有幫助嘅知識可能得三四個course有，所以都體會到樓主講嗰句出嚟做一年仲學得多嘢過大學四年

不過大學教嘅abstract knowledge又唔係完全無用嘅，只係老細請graduate揼石仔角度唔需要嘅嘢，但係將來升到上高層要做好多judgement時可能就需要唔單止經驗仲要大學訓練到嘅思考能力

係呀好多職業都唔需要讀
因為好多職業都唔係專業

但對於非專業，我都唔太同意經驗勝於讀書因為:
1. 一個職位帶到比你嘅視界係好有限，尤其你做大公司

2. 本身經驗同讀書兩者可以同時進行你覺得讀書唔重要唔去讀，結果就係人地好難去揀少一樣achievement果個係學歷通漲嘅年代你同一個位做耐左加多左人工，你以為自己個經驗好值錢，事實係到你步入中年無學歷無視野只會比人淘汰

3. 讀書係真係有助幫你理清行頭發展，遇到好嘅老師佢分分鐘幫到你知自己overpaid/underpaid幾多

當然調返轉只得讀書無經驗梗加唔使講，所以其實兩樣都一樣重要

只係想問一句，你講 grad job 係師兄師姐介紹，GPA爆4加好多活動，係apply到落七成以上既大學生度？ 好多人好多人我都唔知幾多人

唔係唔得。不過問題係一間公司出得起咁嘅錢，有咁多人揀。有兩個都冇經驗嘅人，一個冇考筆試，另一個筆試滿分，你只有時間搵一個面試，你搵邊個？

之後請咗個冇考筆試嘅，佢撞咗公司架車，你點同公司解釋你請咗個筆試都未過嘅人（就算法例冇規定）

有咩事俾人告，你可唔可以證明自己同公司已經盡咗力搵合適嘅人，所以個意外係避免唔到？

醫生使唔使10A先讀到係一回事
但醫生一定唔係「唔需要讀只需有經驗」喇
你完全係借題發揮騎劫左樓主意思

好慘
全部讀大學既人都係唔醒 唔快上手 轉數慢

呢個理論係被人誤解咗架

我覺得而家讀書變左同學歷掛鈎。其實鐘意讀書唔代表佢一定高學歷，可能佢係為左提升技藝而讀書。

好似日本既職人匠人，佢學相關既知識而讀書，可能最後無高學歷，但係佢精進左自己既技藝，價值仲高過一張證書。

btw, 香港社會普遍就係睇野好表面，無證書就當你弱智仔。

吾射不亦精乎？

重點！

同意，但其實高層需要既知識同你大學學咩既關係都唔係好大，只要工作有需要，第二日成班細既等你食飯，成班大既睇住你點帶，你就自自然然會學到番黎。 當然如果個師傅肯教，又點到你去學，就事半功倍。

係呢個位好多人同「讀」混淆左，工作需要而學係工作經驗一部分，其實好多實習都係運用緊呢樣野，叫你去游水而唔係日日去學游水理論，呢個位我唔覺得叫「讀」

出黎做野就知 你讀完出黎做係on99咁 仲用太多理論將自己故步自封
反而你做左一輪 有少少基本認知再進修 你諗野就闊好多啦

學歷嚟講
不嬲得Mphil先係相對有意義
Taught master / PHD 全部同垃圾分別不大
Degree就不嬲都廢紙一張

只不過係
如果社會有人連廢紙Degree都拎唔到
唔係話冇exceptions
但一萬個冇degree嘅人
9990個 都係垃圾

一個唔識得improve自己既人，有無degree都係垃圾。

請賜教

睇呢段youtube 有講

香港先係咁

讀書係入場券

你咁講walking dead情節入面果d醫生學徒直情無得讀齋做添

咁理論上全實習總有一日會master到，不過會耐好多同成日出錯咁解

就好似急救牌一樣
有好過無only

HR 夠閪夠cheap夠賤 就得

完全唔同意
你只不過係將supervisor當做professor咋嘛
你做醫生可以零基礎理論做?
病理都唔識你點診症
做IT狗，你乜都唔識dup舊system黎睇下
你唔識design pattern唔識SOLID唔識time/space complexity你咪dup舊屎出黎囉
做律師，你一條law都唔識，
打場官司黎睇下囉

冇一間公司會用一年時間train一個完全唔productive既人
你醫唔到症dup唔到code打唔到官司請你托?
根本所謂專業就係因為有一堆knowledge你唔可能一時三刻學識先叫專業
有1d工可以靠經驗就夠
嗰d唔係叫專業
揸車都叫做專業?邊間u係有major in driving讀?
點解大學冇得讀洗碗諗下啦
點解你唔可以直接去做醫生自己諗下啦

我諗你理解下專業背後代表咩先啦

一個牌唔係淨係證明你識嗰個範疇嘅知識 仲代表你要對自己嘅專業判斷負責 接受相關專業團隊/政府嘅監管

所以如果冇本地牌照呢樣野 你根本唔知條友嘅知識達唔達到當地要求嘅水平 同埋一旦出咗事 你都未必問到責

固然保護主義唔係好事 但我覺得係必要之惡 叻嘅人點都會過到嗰啲barrier

其實不嬲都話讀書只係for 入場

你連個場都入唔到

先唔好話專業

連職業都未必搵到

我乜都唔知
但我肯撚定你係讀唔成書

你閱讀理解拎 u

大學課程變成職業訓練學校，真係好咩？

標題，根本唔洗讀
係咪一定要最top果50個先有能力勝任醫生呢個職位呢？
我搵一個rank 100th的人，俾個機會佢去上training, 上堂考試，

根本唔洗讀

知啦知啦
大學生全部冇撚用, 中三畢業出黎做野攞先岩ar ma
你咁撚威, 唔讀書都咁撚叻, 咪拎你張中三CV去叫律師樓請你囉
大佬呀又黎呢D月經自慰post, 讀書咁撚簡單既野你都做唔撚到, 你諗下自己有幾7廢啦

大學學位黎計醫療科真係數一數二係教授比較多有用嘅知識作medical background基礎

係咩身邊全部都大學畢業

世界咁多人 梗係要定一套簡單易明既標準去將人分類標籤
如果唔係世界點運作呀

你考到牌唔代表你渣車叻 一定唔會犯錯 但至少代表你識啲基本野先/你係有接觸過渣車先（唔代表我覺得依家考牌既內容足夠全面，因為大把人有牌都唔識出入迴旋處、泊位等）
但有個考核/證書制度 係某程度上確保pass到呢個test既人對test既內容有基本認識

咁即係其實基本野，20個鐘都夠。

其實普遍來講，真係讀書勁的人，做野同埋思維係真係勁d...
我自己都同過唔同學歷的人共事，係真係有分別。

當然高分低能係有，但起碼我接觸過的人入面，其實比例好少。咁當然人人的經驗都可以唔同ge

我覺得呢個己經變成一個事實。
最明顯例子係，我睇親連登或以前舊登d大學freerider post，總有人出來話第時做野都係會勁多freerider，要習慣。教授乜都唔撚理係一件好事。

咁你mphil係做research。未必個個人都對research有興趣。
有d人只係想再增進下知識，學多d野咁解。

樓主自己一個例子都UP唔出
咁都有咁多人討論

有人講啫，唔代表係 consensus 嘅，真心我覺得 group project 嘅free rider 如果有證有據大部分教授級都會做佢世界。

調轉諗，喺大學就學識對應free rider 策略或者先係職業訓練學校。

不過咁講啦，我認為大學同職業訓練學校嘅分別，係喺基礎理論教得齊同埋有種學術嘅成分喺裡面，呢啲好虛嘅。

你呢類係最常見嘅argument
因為public concern，所以政府要set呢類rules

Professional licensing的而且確係有"signaling effect"，話畀人知呢個醫生有呢個quality

之但係，作為政府，有咩資格去限制我去作出一個自由嘅選擇呢？

我想揀英國嘅醫生，佢只要係門口寫住係英國醫生，咁我照去幫襯佢，呢個係我作為消費者嘅選擇。政府係無理由限制我，仲一定要我幫襯本地醫生

消費者唔係白痴，佢地係會識揀。你見到支那醫生，你自己都唔會幫襯。你見到受過英美training嘅醫生，你自己心裏都有個分數

公立醫院呢d市民入到去無得揀個別醫生嘅，都可以講得通。但私家醫生，門診，我中意幫襯邊個關你鬼事。連一堆無科學根據嘅中醫都可以出黎醫人，點解外國嘅醫生唔可以。

至於出事問責，根本唔關個牌事。就好似工程師，大把香港嘅工程師都唔係本地工程學會，但出左事咪又係一樣要去坐監。有d專業（e.g金融/銀行)根本上都唔洗「牌」，但有咩事，一樣可以畀人告，一樣要負責

就好似我想買支那嘅蘋果，定美國嘅蘋果，係我自己嘅選擇

我就係想聽人討論嘛我標題都係「你同意嗎」

你試下唔洗考車就發牌會點

基本上經驗都係可以讀番黎，實際做一次學番點apply 就夠

物流

想做專業人士基本上冇得唔讀相關學位
不如集中返喺其他職業到會比較有討論空間

其實香港有咁嘅現象係因為私企唔想再付出大量成本去訓練員工，將個波拋咗比學校
學校又想賺多啲錢，主動迎合職場去搞啲睇落好貼地嘅課程出嚟cap水
結果惡性循環，「讀嗰行做嗰行」嘅觀念愈嚟愈根深蒂固

所以政府非technical/professional grade嘅工唔會對major有要求就係咁解，人地有大把resources去train員工

我覺得大學同職業訓練學校最大的分別係。
大學好多科，出來根本係冇相對的職業。人文/社科果類野.....其實pure science講真都係差唔多。

我自己就覺得free-rider問題，係作為一個教職員一定要解決的問題。雖然大學份糧比佢地主要係做research，但係教學都係job description之一，佢地係有責任要解決呢d紛爭。
倒返轉，如果佢地比free rider過左骨，但佢出來其實係乜撚都唔識，即係你個課程結構係有問題。如果係咁，assessment重有咩意思。
我會覺得咁樣先係真正鼓勵學生研究知識的場所。

咁講真，鬼唔知出來做野有free rider，但係出來做野係打工，壇野唔係我嘛，又唔係自己生意。老細乜撚野都唔理的，咪學曬d野就走，東家唔打打西家。

會計師個試唔係全球通行架咩
你有權揀外國嘅醫生架，不過如果佢係海外執業但事前冇通過果個國家嘅conversion考試，佢如果醫療失誤你連claim都冇得claim

但如果你奶左野冇仇報。
咁當然呢個可以係你自己的選擇。
但好多人，奶左野之後，就會話點解政府冇監管

同意
出黎做野發現讀書勁既人，普遍學習能力同轉數真係比較好d
讀書成績都反映到一個人邏輯，表達，專注，記憶各種能力好唔好

學車唔係必需。

過到路試都唔代表你識哂啲道路規則，咩路牌係點解。反而你完全唔學車，學哂啲理論直接去考，而又做到哂啲野，就得。

總結：
有價值既讀書可以冇經驗都得

但當個人愈唔smart，愈apply 唔番讀書學咗既野，讀書會變得更低價值，而經驗係呢個情況先有用。

對冇理解能力/唔想哂時間教人既老屎忽，就會同你講經驗先有用/最重要。

但其實最重要既係有個好既老師，做到有價值既讀書

私底下做囉.....
我"聽聞"過有d人係咁。
又要講返個故仔，果陣我老婆有d痛症，佢聽埋d唔知乜撚野三姑六婆講話，大陸有個神醫定咩，自學幫人啪骨，同埋佢係自學識睇MRI....
即係呢d一聽都知on99。但相信真係有人咁樣自己幫人亂咁做治療。但你出左事呢，就係咁先

但最後升職都係升學歷高個個

我份工之前就成日同醫生接觸。咁醫生讀書夠勁啦，我諗都唔會有異議。
咁當然都有d醫生係痴線或真係似有精神病。
但我見佢地做clinical野，同其他醫生討論野呀，觀察佢地點解決問題呀....其實班友講野真係比較有sense。

佢個位可以有咩經驗搵毛主席教佢囉

但問題通常因為專業團體佢本身嘅nature
個社會對佢嘅要求係高d
所以你註冊任何專業團體都好多規限要守
舉個例子
醫生唔可以賣廣告
唔可以賣套票
好多正常做生意嘅嘢都唔可以做
你比一班外國註冊醫生直接嚟香港做唔使註冊嘅結果就係本地薑俾人用marketing skills打爆

其實讀書真係要，而且係要工餘時間自己讀。
經驗同知識結合先最緊要....
我自己學習經驗
好多時，當我冇做過果份事，淨係睇本書，我可以理解到少少，但根本係滿頭問號。但當開始真係做果件事，再倒返轉睇返果d書，成件事就會清楚好多。
即係書的野，係，佢講的野都八九不離十，好少話錯到離曬譜，尤其是一d專業書。但可能佢講十個cases，大佬，有八個cases你廿年都見唔到一次。但你唔做過根本唔會知....
本書同你講this is a rare case，但有幾rare，你要做過先感受到。

習習上任前係做儲君學做點國家主席架
江澤民之後都係玩呢套官僚野

唔讀書點rank?

但問題係如果咩都唔識，點先可以有經驗
咩都唔識就做到，你又願唔願意出糧俾佢
或者係承擔佢犯錯嘅成本
所以香港需要嘅係工業學校、學徒制、職業培訓嘅再興起

當你連做茶餐廳都有得讀既時候

之前ive有個course係做茶記

IT 寫Code 嗰啲
網上 Resources 太多
根本唔需要攞個 Degree
外國啲𡃁仔都係自己上網學
上網學已經可以識曬理論同 Practical 的

上連登真係會壞腦

噏乜鳩噏乜鳩

同意
除咗單純勞動輸出，好多嘢都係要明白背後嘅原理再做先融會貫通。
「讀」嘅定義又係好模糊，supervisor 口述返書本上嘅內容再俾你落手做又叫唔叫「唔使讀」？

醫生律師嗰啲唔講，剪頭髮美容廚師呢啲又叫唔叫「唔使讀」？所謂嘅師傅其實都係教緊嘢，只係唔係文字，而且技能主導嘅職業識得背後原理就錦上添花啲，依家乜都興科學化，整個甜品都糊化作用又點咁，要讀總有得讀。

1. 提高入場門檻
2. 減低社會基層向上流機會 (平民唔讀 u 入唔到行, 有人脈就可以入左行再補個19 degree 升 manager 都無問題。)
3. 俾機會大學賺錢

讀書說白了就係聽人地既經驗

工程十仔
奶完野就自然會識

因為絕大部份既民眾普遍缺乏一個認知能力去分辨一啲好專門既行業既人既質素
比如醫生律師
所以必需有一個把關機構
去確保相關行業有一定質素去維持聲譽
因為有問題都會影響香港整體醫療架構或者法治聲譽
唔係單單一兩個人既個人問題
而發牌變相係最簡單既指標，方便就算唔識字既呀婆都可以搵到有質素保證既專業人士
而由行內真正有相關專業智識既人去規管亦都更加有效同準確
隨便由一個英國醫生律師番香港執業
普通人根本唔會理解到兩地訓練上有咩分別，佢地有冇足夠既相關或者特別知識，佢地有冇充分既認知去處理一啲地域性既工作

揀醫生嗰個pt係based on the assumption that所有人都係informed and educated enough to make the choice 但要ensure呢樣野 你額外做嘅功夫（e.g. 大大個牌寫咗佢唔係香港持牌醫生 你睇佢係subject to your own risk blah blah blah)你覺得啲一個reasonable嘅普通香港市民會明白呢啲野？ 特別係醫生呢啲面向大眾又會搞出人命嘅職業 我覺得個bar一定要set得比其他專業高
同埋你咁樣regulate個教育同監察嘅成本都會好大 justify唔到相對應嘅so called freedom of choice
當然 仲有個好practical嘅問題啦 你份medical保險同個醫生份professional indemnity保險未必會包你接受一個冇當地認證嘅醫生治療/喺一個冇認證嘅地區執業嘅風險架喎 咁嘅蝕本生意比我都唔做啦

其他行業我唔清楚 但係法律界而言 其實有好多大行嘅律師都係registered foreign lawyer (I.e. 冇香港牌） 但係起碼佢哋要有自己jurisdiction嘅practising certificate 喺香港law soc register左 同埋只可以advise on自己practice嘅jurisdiction嘅 law 權利上都有限制（唔可以代表client上香港court 唔可以分佣/handling fee) 咁樣我覺得係可接受嘅

anyways理想係美好嘅 但係可惜嘅係現實世界唔係咁運作 我只想講 你嘅一廂情願背後花費嘅人力物力 可以用嚟做啲更有意義嘅事

印象中higher ed 係邊個世紀都係離地

no is斗木佬

讀書只係一張入場券
比自己有更多嘅選擇

咁要首先啲車設計到易上手，路面可以輕易搵人救，仲要好似駕院咁有個唔危險既環境下俾你試，仲要係手板眼見功夫既知識可以邊試邊教先得

難上手既技術好似行船叫你做輪機整部偈，你唔下苦功讀通個機械原理根本無可能
如果工作環境係危險例如整機械會唔小心斷手咁又係無可能邊做邊教
而且專業知識經過前人一兩百年發展你求其望兩眼就識邊算專業

你講既嘢係要齊晒配套先有可能，你生活幸福愉快資訊流通咪以為呢啲配套係必然，以為呢個世界好簡單
醫生唔通唔使讀解剖、人體理論，求其google下就可以做手術開藥？第日科技再發展可能有配套，但唔係今日

睇咩工, 專業既你有基本知識先有可能跟到你份工既要求
你要無時無刻都有人提你教你既,
只係將學校既角色去咗你工作場所,
但冇一份工可以比你無限時間去學去錯

現化Nursing 的本質根本不是做，是對問題的判斷和對應的計劃，主要是做那些部分已經不合時宜，應該交給其他專業去做。英國已經有非護士的註冊專業nursing associates 去做你說的那些要落手做為主的工作，包括打針派藥跟treatment 做routine

大陸咪成日醫死醫傷人有版大家睇

深圳女隆鼻麻醉心跳驟停 腦缺氧影響智商31歲變1歲

5毛都想踢走建制
建制真係收皮了

點解PhD係垃圾

同意，不過護士的執業建基的是護理科學知識，不是甚麼基本醫學知識

HR:

有讀大學同冇讀大學既低差好遠wor

我諗佢想講taught doctorate，教育博士果類野

事情是剛好相反，是由於社會需要專業的能力，社會才需要放權讓專業搞壟斷，這是社會學家對世界專業發展的論述。

老老柒柒 你連中學D濕鳩公開試都應付唔黎考唔好 你都咪洗旨意讀得掂讀醫個curriculum pass到考試畢到業
亂鳩咁比rank 100th入醫院train 咁同大劣嗰D醫死人醫療系統有咩分別

除咗專科 其他一律都係

你唔俾專業在法例上搞壟斷，社會的專業就唔提供服務形成唔到城市自己的專業，這是必須的交換。你總不能完全依賴外國專業的服務的。

再者，沒有某程度的壟斷，連外國的專業都不會來。

但係higher想保持自己既地位就會將佢既學問搞到更離地。

但最有利人類進步既係知識普及化/平民化。只有人人都容易地識得運用原本好高深既野，國民既整體質素先至會提升。

姐係好似避孕知識咁，原本個個都唔識戴套，到我地一個普通人(無讀過醫科/婦科) 都識得叫人戴套，咁就好大進步。

但係人係自私既，有一d高知識水平想要地位超然自我滿足或者利益關係就會令到知識傳播既門檻變高。就會變成一種障礙。

當然，都有人濫竽充數，點樣明確分清楚真定假，就要成個界別一齊負責。所以某程度上證書係證明到知識既真確性。

但知識多寡對唔同行業重視既程度都唔同，認證既重要性都唔一樣。太通俗既工作唔認證都好合理。

姐係煮公仔麵要證書，開煤氣爐都要考牌，幫個仔女沖涼又要上堂就太過矯枉過正。

Degree 學嘅係Fundamental knowledge
無基本知識你又點去實戰？

可能得3/4個course有用，唔通個syllabus 會預計到你將來做到做邊個field？

條友閱讀理解零分

呀樓主就係話好多專業用正常人常識邊做邊學就夠殺

我只可以講，係d老闆太貪心，出一份糧要你識全部野，玩爛個玩具，其他人就以為件件玩具都係咁。

知識不斷累積，世界不斷進步，人口太多需要做篩選
依家讀書syllabus 都只係覆蓋到皮毛，要深造嘅話起碼要master，更何況唔讀書可以自學到幾多？
仲要唔受人認可先係重點

大電邊學邊做唔電死都算你好彩

護士應該的要求當然是大學學士學位，香港護士學位化業界已經爭取了好多好多年。

現代護士的工作是以對病人問題作判斷和應對計劃為主，外國已經將那些打針派藥常規等技術為主工作交給非護士的註冊專業去做。工作以判斷和計劃為本就當然需要智力和知識上都是最佳的人入行。

無BBA. 管理唔好間公司ga ....

唔讀書點會識

酒店
阿豬阿狗都做得

半年no pay再炒埋
已成condom

醫生一定劏得人多就識醫
律師一定係睇得多律政新人王就識上庭
物理治療師一定係拉得筋多就識幫人舒緩痛楚

show番FANG 入面degree holder 同non degree holder既proportion出黎先講啦

點會無從入手
我自己中三嗰陣都係咁學
W3Schools 已經大把materials
怪就怪你自己未夠熱誠同恆心
外國點解咁多𡃁仔自學成功都係因為佢哋持之以恆

唔洗讀degree入到去做唔代表個個入去做都無讀
大部分人讀完個出路都多過無讀，但成日有人拎啲少數例子出黎講唔讀書都無問題都唔知為乜

IT狗表示

咩叫數量不等於質量

萬事起頭難 又係d老屎忽起勢咁屌d掂都冇掂過既人做野慢

自己做左幾廿年屌尻個一個月經驗既人慢

所有人初頭都有on99既時候嫁喇

一次唔識咪教多次 唔識咪再教 教十尻幾次都唔得 就學既問題喇

但問多一兩次就起勢咁屌 搞到好多新人唔敢問 做錯曬d野要舊既去抆屎

測量系有同感
除咗考牌果班精英，基本上有七成畢業生做緊既野係搵啲無讀過train一個月都做到

好多老屎忽鐘意講到自己從來冇錯過咁樣。

其實除左會死人既野
好多野都係返工做住黎學
試做下慢慢就識

同埋通常真係識落手做既都唔升得高
想做上司通常都要學開會鳩up

通常成績差入唔到大學就會講呢啲野 咩拎經驗勁過有學歷 讀書有鬼用咩讀壞腦乜乜乜

專業人士一定要[讀]
學歷用黎filter走啲弱智
成績最top ge的確唔代表佢係最醒 但蠢極有限

完

IT就係例子

最慘係班仆街搞到新人唔敢問野 錯又唔知 一發現錯就太撚遲 錯完班老屎忽屌呢 係人生攻擊 唔係指件事點錯 之後個新人又錯多次 不斷loop 最後一年回顧咁睇 錯左成年 依單野真人真事 唔該你地同一條船嫁 守望相助喇屌 屌完係咪會做得好d? 指出問題錯處 正確方法 咁先係嫁ma 一出聲人身攻擊 件事最後個老屎忽比人炒撚左

所以ive又贏，ive係請出面做過幾年既人入去教書
點都知少少工作環境係點樣，咁樣學生學完返工都易上手好多

條友連啲 degree 名都未搞掂學人笑人

神回應

諗起肉類切割
之前都有個course

一早話左呃錢！！
你唔讀邊到有錢養班友呀？

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

無錯
唔限制專業人數
班人點搵錢?

真
做緊啲非專業工種同人講唔洗讀大學

Yes, college is a scam

唔考邊有錢賺呀

算吧，接龍絲，連登仔永遠相信香港醫生是神，外國讀完考執業試返香港做也不及他們，認真，雖然這部份人不是多數，但係不能抹殺他們的存在，醫生是要很強的讀書能力，但係其他理工科都需要這樣人才。根本香港永遠崇拜科舉制度
在連登一定要講醫生是人中之龍
btw只有香港做醫生才好賺和舒服

就係讀到書既人本身戇鳩
先要背用大量時間去背讀
黎贏返先天不足
所以讀到書既其實戇鳩多係正常

有啲taught master 都好有用
有牌個啲

消費者係白痴
去到專業既範疇你識撚判斷對方信唔信得過？
你覺得英美醫生信得過只係因為佢地受到英美既監管之下既training
如果英美既醫療training無監管一樣會變到質素參差

咁你要諗既唔係讀書有冇用
而係去諗下點擴闊自己眼界
好多大學生都唔係你口中既廢撚

係曲定直
若然係直既話你真係好可憐

係咪唔小心講中左你?
駛唔駛向你道歉?

識人好過識字

連登真係好恐怖
原來大學生都係on9

唔會廢既
讀完都係做社會齒輪姐

唔讀書既藉口出晒黎

你唔認同可以提出理據反駁
剩係識笑同弱智有咩分別呢?
還是你向我證明緊大學生係呢種程度
咁我更加無講錯

有邊個唔係

係囉咁大學生又贏人D乜呢?

其實我都唔明點解一定要覺得taught master係廢，唔想做research得唔得

佢都話左有牌果D
即係張牌重要過個科

啲書係前人心血結晶，下下重新諗咪仲戇鳩嘥時間？你次次計數都唔用乘數表重新由加數計過？

讀唔係for你入行 係for你升職
即係好似以前中小學咁 點解要學埋一大堆唔等洗嘅嘢
係for你prove你自己有學嘢 整合 理解嘅能力

但要推動社會要既唔係前人知識,
係建立係基礎上既未來知識
讀書只係教你前人知識
當一個社會需要既齒輪飽和左,
再多人識果樣野都無用

你無個底連個基礎都無啦，點發展？無知識係產生唔到有用既思想，呢個世界無咁多天才

自己睇下香港個求職市場係咩狀態
入面所需要既學歷/專業資格要求

再睇下外國移民既要求
或者睇下大學生讀完外國大學係當地既機遇

你唔讀個科又點會有個牌

我建議你將D學費考牌費扔晒入股票戶口
賺得多過你洗十幾年讀做升職
除非你做兒子啦
讀完出黎就負大堆學債牌債
讀完出黎25 26歲
人地中3出黎做M記,草到既錢入晒股票,到26歲可能都財自左退左休
讀完人先岩岩開始佢個人生

講到底都係求財姐
係香港求財要洗錢去讀書根本就戇柒鳩
無計啦,點都叫做最穩陣,
岩晒唔想搏既懦夫去行

但唔讀根本無人請，無人請就無經驗

基乜春野礎
中國武術大把套路理論
西洋拳只教你出拳同訓練,踢都無教
你有冇例證出黎講下?

識excel 就夠

就係西洋拳將所有理論簡化,達到速成
兩三個月就可以將修練三四十萬既中國武術師傅一拳打倒

學十幾年都比人兩三個中打柒咪呢D
都唔好講讀咩書,香港 D大學生可能連power point 都未識用
你信就慢慢讀飽佢

都未必真係唔駛搏
咩50%合格率
30%合格率
每次都要交一次錢重考
做兒子想拎個專業社會地位咪要讀

真係好尷尬

你話係咪係囉
搵緊幾多皮呀
撻個戶口上黎咪收我皮

可以咁講，7成大學生都搵唔倒咩好工
點解咁講？通常相關工作大公司已經係要求second up以上
second up以上係幾多人？間間唔同既，我當5成左右啦

計埋某d乞食科極少相關工作，first hon都未必搵倒好工，呢到又佔大學生幾多？有數得計啦

就算讀法律，畢業考唔倒pcll都做唔倒律師，呢到起碼西走左幾成既法律學生

所以做大學生你唔係top既話，不如認命搵返門手藝，或者疊埋心水做散仔先再博過

你都幾好笑
我可以同你講
如果社會需要d乜係社會津貼你去讀識
唔係你比錢去讀,再睇人地比唔比你合格囉

同支那班暴發戶又真係幾似
無咩係錢搞唔掂

呢位巴打就岩啦
講到個事實出黎
但有d戇鳩比人呃緊仲係到ff自己識背書好撚醒咁撚樣

事實真係
你鐘意醫可以唔讀,直接睇醫書,一直受益過d乜野濕鳩課程
你鐘意物理就睇物理書
你話你唔求財?
搵鬼信咩

你係唔係中文閱讀理解唔格個堆人黎

睇你啲留言
有啲可憐你

駁唔到唔該自動收皮啦大學生
辯論都唔識仲自認書生
好撚煩
定真係講中你呀,
問你要唔要向你道歉又唔應

有經驗到扮零經驗咁又得唔得

tldr: 考大學係一個畸型既方法評定一個人能力高低

上面咪有個乘數表做例證囉，你啲咁既人成日未學行先學走以為自己好把閉
靠自己摸都得既都唔慌專業得去邊，同街邊賣魚蛋篤篤下差唔多

咁你見我無講個乘數表即係我無睇過啦
你估真係個個第一頁睇到呢頁咩
而你蠢咪要人下下捉住你隻手教你寫字囉
所以蠢材咪讀到書囉

所以話讀書人真係唔醒目真係無錯

上面咪quote住囉，打開你個屎眼睇清楚

讀左幾年工程出到黎都係當白紙咁學
始終讀既野同做既唔一樣

不過讀過書就只可以將實際做過既野變成理論同老細report/解釋返，啲老細又buy

唔係唔辯論
係啲有學歷既人都覺得無謂浪費時間
所以你咪覺得讀書班人唔夠你「辯論」囉

論經驗是否比讀書重要&應否花時間讀學位

基層散手位的確係落手做就識，畢竟返工考反應、隨機應變（執生）同人際及溝通技巧，上面冇一樣野係求學階段會學到

不過到你再大個啲思考職涯，要既skill set 就包含讀書教你既野，包括思辯、邏輯、論證、硬知識等，呢啲關乎個人思考能力既野，冇人會咁得閒教你，點解輕視讀書呢件事，出到黎唔識或能力不足就賴supervisor 唔教/冇mentor? 問心個句非親非故點解要出心教你呢？你又會唔會主動教自己後輩，定係佢做唔掂自己走就請過第個就算？

所以如果家境許可，應該認真讀書，打好個底

講真香港係金融社會
根本只需金融知識就夠
我地香港只係負責生產錢既地方
唔係去做咩科研,搞清楚自己既定位
個社會根本唔需要過量既咩理論實踐
因為一早就有晒,call資料庫或交比ai就可以做到
有多餘錢讀書不如扔落股票
不過想用知識黎打飛機請自便

咪撚玩 醫生好撚多野要讀 好撚多野要識

你扮到你塊牛肺閪都扮唔到啦

建築唔同意，大學教d離地野就係想培養明日之星， 萬分之一嘅機會都想搏下

practical嘅野出黎慢慢做就識

呢個唔同意 以前中學無讀it 但對寫code有興趣 都走去上網/借書睇 以前有個朋友0電腦底 為左搞隻online game 私服 自學寫program, sql, 網頁果d
搞到好大 賺好多錢 最後大學讀電腦 家下去埋外國做

我知呀
其實一開始就知道你最後會咁講
因為好多所謂既讀書人都係咁
同你吹咁耐只係睇下你會唔會係另類有d料到咁姐
你咁講我都廢事晒時間同你講廢話
你只係一個想透過讀書踩低其他人拎優越感既傻仔

簡單d講只係垃圾一個

咪呃自己啦
香港唔需要呢d野
因為香港個定位從來唔係做開發者

讀乜讀乜除左想呃你錢呃你時間之外一d用都無

好可憐

就唔駛你可憐啦
作為男人生得靚仔就好夠
根本唔駛你呢d毒撚同情

現實係 極少supervisor會教你野

所以你咪留係香港囉

其實做business甚至account finance
都可以唔洗大學讀呢科
讀個conversion/自學返相關知識就可以

拎緊綜援,無咩所謂
你想移民定已經移撚左請自便

你學投資唔駛讀同埋參考前人經驗?

複雜要讀 簡單的確經驗仲好

轉左top 100你就話top 200
之後就top 500 top 1000
之後就全民就醫

不停做同一樣野咪唔洗讀，要solve problem既話唔需要讀果科都唔係好專業

唔需要
最近炒果次就係參考左連登仔
投資係最唔講理性
理性係掂就人人發左達

讀完咪又係不停重覆

你up乜

其實無認真睇完就應左你先

I see

真 醫科intensity 比起 DSE真係以倍數計，又冇暑假放

正解 讀左書有底 同冇讀完全唔同

好柒 話樓主表達唔好 自己講埋啲野仲1999
獻醜不如.....

醫生唔係最top 嘅人做，根本讀唔到

學愛國夠 over my dead body?

但係外國醫科收分無香港咁癲 係咪代表外國啲醫生廢啲
果啲香港唔夠分去uk aus讀醫 無論喺果邊定返香港做 有無醫死人先
dse係咪同讀唔讀得掂一科degree完全掛勾

接龍絲講嘅嘢明明好啱但連登細蚊仔唔接受

擺明就想壟斷啦
咪不停話好難好難難難難
淨係背就識既野可以有幾難
唔好話我自吹,
包括上面K字頭戇鳩鳩有心讀都可以學得識

師兄咩叫上網學先

即係你中學畢業, 然後上網學哂成個CS degree, 係爭在冇張cert咁叫唔叫讀書先

如果係番工做野, 你上司教你既多極有限, 應該話好多時只會偏重某一方面

真？有冇link

外國D醫科易入難grad
你得閒睇下佢地d dropout rate同香港嗰d比就知咩事

至少你肯花 effort
做僱主都係唔想請完你 三個月後你轉行啫

人地標題都係講「好多」

有少數例子係讀書嗰陣個人鳩 hea
畢咗業做嘢開竅發奮嘅
但少囉
十個都冇一個

得罪講句
高分同醫德同唔犯錯係冇關係
望下台灣已經係一大個反例
做醫生門檻唔高
反而吸引到好多人入場
好多醫生在職都會 keep 住留意醫學發展
花更多時睇症斷症
做幾年經驗足夠嘅話
比起所謂高分做得更加好

邊忽假設
睇下台灣再講

屌,你例子都冇個

望下台灣再講啦屌
香港係全世界就醫門檻數一數二高嘅地方
你咁講其他地方啲醫生死撚晒佢啦

人地台灣用相對少嘅醫療教育資源
做到咁高嘅醫生 : 病人比例
醫療環境又冇香港咁不足

香港醫療人手短缺
又唔撚鍾意中国醫生
本地開多少少學位又嫌唔矜貴
根本好似台灣咁
提早分專科讀 縮短讀書時間 拉長實習時間
先係正路
就算一年放多一倍人讀醫
香港醫生對病人比例都仲係好低

所以我唔明點解非醫科出身嘅人會反對呢樣嘢
根本香港地醫生太貴 律師太貴
醫生對病人比例嚴重不足

唔駛讀書但可以憑經驗做嘅, 專極有限啦

係 其實大學唔係職訓局

得罪講句外科醫生都可以
量產唔難
開得刀黎黎去去果幾種病果幾種病徵

根本英文都唔駛識
小學程度都做到
同紮鐵工無分別
紮鐵地盤工起錯野除時死人冧樓
你見過香港有樓冧咗未？

香港果d係
唔係都當係
求知唔需學咩歷證明
將知識收埋係大學
發佈出去，比人報名考試考牌咪搞掂
做大輪野根本就想壟斷賺錢

死好多人

唔止醫生啦
其他專科咪一樣
仲開到天價
一係少數人想壟斷專業
一係勞動人口唔夠所以開少d學位
香港連枝腋苗都整唔到出黎
最慘連巴基斯坦呢d國家都整到
而家仲要靠科興
可想而知呢到養左幾多懶人

好似 Star Wars 裡邊 Sith 咁，一師一徙

樓主內文係講緊專業，唔洗學摸摸吓就上手。

咁都吹到十幾版 上邊班友屈到

咁你跟個差既呢？ 做30年都無讀1年咁好

不過唔讀唔尻請你

用咁多社會資源養個醫生出嚟
做十幾年就退得休

特首,讀書第一冇用㗎, 未又係一條垃圾

讀書咪將前人既經驗總結，令人唔使摸住石頭過河，犯少啲錯

咁入廢校呢?

真
駁唔到

證明到有一定邏輯能力
見工幾十分鐘 如果淨睇吹水 有d弱智但又未正式弱智既人 吹水可以扮到正正常常
所以專業工作有學歷仲係重要

咩呃自己，你比較似呃緊自己
香港都需要有思想，儘管呢件事你班友完全唔appreciate 仲要話返我轉頭，但實際上為人就係應該去探求更大既目標而唔係年復一年縮係你個自我入面冇黎大個。唔知你幾大，但係香港搞成咁都幾多得你既呢類思想，滿口歪論同偽論證，睇完你寫既野就知你書都冇讀多本。

香港定位？食緊老本係因為前人種樹後人乘涼同埋呢度既天生條件。黎緊只會下滑，有質素既人太少（連登完全反映到呢點）

用返香港式既講法覆你，你唔鐘意咪唔好讀囉冇人揸住支槍迫你讀，你往後咩日子都係你自己既責任到時自己衰自己事唔好賴屋企/環境/身邊人

每次聽到人講讀大學訓練思考能力我都好撚慚愧，讀撚左4年夜校，錢就洗左去，學到既就係點抄功課，同用google translate做功課其他乜鳩柒都學唔到

你咪慢慢打飛機
香港除左食老本做貿易運輸同金融根本無野好做
實際上呢到d人根本弱智多,唔適合做需要知識要用腦既工
最好可以食老本背背背就夠
睇到你就更加肯定呢點
實際上係到住既人根本無需要咁多知識
讀多幾種語言同人做生意仲好啦
知識知識,知你老母呀